"Nee, ze was in haar nacht-jurk.
In haar rechterhand bleek de verkoold boomstronk van een wedstrijd, en met haar linkerhand een match-box."
"waaruit blijkt dat zij hadden een licht en keek over haar wanneer het alarm heeft plaatsgevonden.
Dat is belangrijk.
En welke consequenties heeft de lijkschouwer gekomen?"
"Hij onderzocht de zaak met grote zorg voor Dr. Roylott's gedrag was van oudsher berucht in de provincie, maar hij kon geen enkele bevredigende doodsoorzaak.
Mijn bewijsmateriaal blijkt dat de deur was vastgemaakt aan de binnenzijde, en de ramen waren geblokkeerd door ouderwetse luiken met brede ijzeren staven, die werden bevestigd.
De muren waren voorzichtig klonk, en bleek niet op alle fronten en de vloer was ook grondig onderzocht, met hetzelfde resultaat.
De schoorsteen is breed, maar is geblokkeerd door vier grote nietjes.
Vaststaat derhalve dat mijn zusje was helemaal alleen toen ze haar ontmoet.
